% ---------------------------------------------------------------------------- %

\section{Levantamento e Análise de Requisitos}
\label{cap:requisitos}

Tendo-se efetuado a modelação de domínio, procedeu-se ao levantamento e análise de requisitos. Neste capítulo é primeiramente descrito o método utilizado para se efetuar a identificação de requisitos, enumerando-se de seguida os requisitos identificados. Estes utilizam o glossário definido pelo modelo concetual apresentado no capítulo anterior.

% Este documento tem como objetivo definir e especificar os requisitos necessários para o sistema \emph{Bela Sopa}, um sistema que irá integrar o sistema da cadeia de supermercados e hipermercados portuguesa \PINGODOCE.

% \emph{Bela Sopa} é um assistente pessoal baseado no serviço \emph{online} intitulado \emph{Escola de Cozinha} do \PINGODOCE, que será desenvolvido para auxiliar os seus utilizadores a cozinhar sopas, interagindo com estes durante a preparação da refeição.

% Este sistema será um incorporado pelo \PINGODOCE na sua divulgação de receitas, comercialização de produtos relacionados com estas, através de entregas ao domicílio ou na própria loja, e como publicidade para a própria empresa.

% ---------------------------------------------------------------------------- %

\subsection{Método adotado}
\label{sec:requisitos:metodo}

Durante a recolha de requisitos, recorreu-se a várias estratégias por forma a garantir que todos os requisitos necessários eram registados.

Uma vez que a nossa perceção do sistema é afetada pelas nossas experiências e gostos não é suficiente entender o que se pretende que o sistema faça, mas também adaptar o sistema aos gostos dos utilizadores por forma a encontrar um ponto de consenso e fornecer a melhor experiência possível a todos os utilizadores.

Assim para além do cliente da aplicação, o foco da nossa atenção na aquisição de requisitos são os atuais utilizadores do sistema \emph{Escola de Cozinha} e outros que constituem potenciais utilizadores, para que os requisitos sejam o mais abrangentes possíveis.

Foi assim proposto um inquérito aos utilizadores do sistema \emph{Escola de Cozinha}, para que estes partilhassem que funcionalidades extra consideravam necessárias no sistema, e analisados os dados dessa primeira plataforma de forma a obter os hábitos dos utilizadores e podermos garantir a presença e melhoria das funcionalidades mais utilizadas.

Para obter a opinião de potenciais utilizadores recorremos à partilha de questionários em plataformas de comunicação, bem como questionários presenciais em algumas das lojas da empresa \emph{Gota Doce}.

Assim da conjugação de todas as informações obtidas são extraídos os requisitos, que são posteriormente validados pela empresa cliente \emph{Gota Doce}.

% ---------------------------------------------------------------------------- %

\subsection{Requisitos levantados}
\label{sec:requisitos:levantados}

Os requisitos são divididos em \emph{requisitos de utilizador} e \emph{requisitos de sistema}, de acordo com a distinção definida por \textcite[Capítulo~4]{sommerville2010software}, para facultar uma exposição clara. São também apresentados requisitos de sistema não-funcionais.

\input{data/05/requisitos-setup.tex}

% ---------------------------------------------------------------------------- %

\subsubsection{Requisitos de utilizador}
\label{sec:requisitos:levantados:utilizador}

\onlyshowrequsrtrue
\setcounter{counterrequser}{0}
\input{data/05/requisitos-func.tex}

% ---------------------------------------------------------------------------- %

\subsubsection{Requisitos de sistema}
\label{sec:requisitos:levantados:sistema}

\onlyshowrequsrfalse
\setcounter{counterrequser}{0}
\input{data/05/requisitos-func.tex}

\textbf{Requisitos de sistema não-funcionais.}

\input{data/05/requisitos-naofunc.tex}

% ---------------------------------------------------------------------------- %

% \subsection{Análise geral}
% \label{sec:requisitos:analise}

% ---------------------------------------------------------------------------- %
